<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.2">Jekyll</generator><link href="https://ull-mii-sytws-2425.github.io/intro2sd-edwin-plasencia-hernandez-alu0101329888/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://ull-mii-sytws-2425.github.io/intro2sd-edwin-plasencia-hernandez-alu0101329888/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-01-02T12:58:15-05:00</updated><id>https://ull-mii-sytws-2425.github.io/intro2sd-edwin-plasencia-hernandez-alu0101329888/feed.xml</id><title type="html">Introducción al Desarrollo de Sistemas</title><subtitle>A flexible Jekyll theme for your blog or site with a minimalist aesthetic.</subtitle><author><name>Edwin Plasencia Hernández</name></author><entry><title type="html">Resumen</title><link href="https://ull-mii-sytws-2425.github.io/intro2sd-edwin-plasencia-hernandez-alu0101329888/resumen/" rel="alternate" type="text/html" title="Resumen" /><published>2024-12-16T00:00:00-05:00</published><updated>2024-12-16T00:00:00-05:00</updated><id>https://ull-mii-sytws-2425.github.io/intro2sd-edwin-plasencia-hernandez-alu0101329888/resumen</id><content type="html" xml:base="https://ull-mii-sytws-2425.github.io/intro2sd-edwin-plasencia-hernandez-alu0101329888/resumen/">&lt;p&gt;El capítulo 1 del libro ‘Developing Information Systems : Practical Guidance for IT Professionals’ comenta el objetivo de los sistemas de desarrollo, así como el alcance de los mismos, la relación entre ellos y otras disciplinas en las que se puede aplicar y cómo el offshoring y el outsourcing afectan a los sistemas de desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los sistemas de desarrollo son el proceso que recoge una serie de requisitos empresariales y, tras una serie de fases estructuradas, la traduce a un sistema operativo informático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas etapas incluyen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Estudio de viabilidad: Evalúa si el proyecto es viable.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ingeniería de requisitos: Analiza necesidades empresariales y especifica requisitos de usuarios.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Diseño del sistema: Crea un diseño que satisfaga las necesidades del usuario.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desarrollo de software: Construye el software necesario.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pruebas: Verifica el correcto funcionamiento del software.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Implementación: Despliega la solución final.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A su vez, la relación con otras disciplinas en las que se pueden aplicar incluyen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Gestión de proyectos: Coordina recursos, asegura compromiso de los interesados y permite que el equipo técnico se enfoque en su labor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Análisis de negocios: Identifica problemas u oportunidades en el negocio y formula soluciones integrales, usualmente relacionadas con TI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Arquitectura de sistemas: Diseña la arquitectura para coordinar sistemas y permitir su expansión.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pruebas: Identifican defectos en el software mediante un proceso iterativo; aunque nunca garantizan software 100% libre de errores.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Gestión de configuración y control de cambios: Administra componentes del sistema y cambios en forma controlada.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Control y garantía de calidad: Inspecciona y asegura que los productos cumplen con estándares de calidad.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Gestión de servicios: Administra y mantiene servicios de TI, como infraestructura y aplicaciones.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por último, el offshoring y el outsourcing son estrategias utilizadas por las organizaciones para gestionar el desarrollo de sistemas. El offshoring consiste en trasladar el trabajo de desarrollo a equipos en otros países, generalmente para aprovechar recursos de alta calidad a menor costo. Sin embargo, esto puede generar retos como diferencias culturales, de idioma o retrasos en la comunicación. Por otro lado, el outsourcing implica delegar el desarrollo o la gestión de sistemas de TI a empresas especializadas. Esto puede abarcar desde tareas específicas hasta la administración completa de los sistemas. A menudo se busca reducir costos, controlar presupuestos o transferir riesgos, aunque también puede implicar pérdida de control sobre sistemas clave y del conocimiento crítico de los mismos ya que pasa al proveedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Test: Leyendo desde un json.
works&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros resúmenes:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Testing liquid - Testing liquid functions&lt;/h2&gt;</content><author><name>Edwin Plasencia Hernández</name></author><category term="Development systems" /><category term="introduction" /><summary type="html">Resumen sobre el capítulo</summary></entry><entry><title type="html">Informe</title><link href="https://ull-mii-sytws-2425.github.io/intro2sd-edwin-plasencia-hernandez-alu0101329888/post%20formats/informe/" rel="alternate" type="text/html" title="Informe" /><published>2022-10-01T00:00:00-04:00</published><updated>2022-10-01T00:00:00-04:00</updated><id>https://ull-mii-sytws-2425.github.io/intro2sd-edwin-plasencia-hernandez-alu0101329888/post%20formats/informe</id><content type="html" xml:base="https://ull-mii-sytws-2425.github.io/intro2sd-edwin-plasencia-hernandez-alu0101329888/post%20formats/informe/">&lt;p&gt;green&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Sabrosa apple&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Sabrosa orange&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Sabrosa watermelon&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Systems development is the process of taking a set of business requirements and, through a series of structured stages, translating these into an operational IT system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The stages vary according to the development approach being used – described more fully in Chapter 2, ‘Lifecycle types and their rationales’ – but typically would include the activities shown in Figure 1.1, including: a feasibility study, to see if the project is worthwhile ; requirements engineering to analyse the business need and specify the users’ requirements ; design of the system to meet the users’ needs ; development of the software needed to meet the requirements ; testing of the software ; implementation of the solution.
Ahmed, Tahir, et al. Developing Information Systems : Practical guidance for IT professionals, edited by James Cadle, BCS Learning &amp;amp; Development Limited, 2014. ProQuest Ebook Central, http://ebookcentral.proquest.com/lib/bull-ebooks/detail.action?docID=1713962.&lt;/p&gt;</content><author><name>Edwin Plasencia Hernández</name></author><category term="Post Formats" /><category term="Post Formats" /><category term="readability" /><category term="standard" /><summary type="html">Informe de prueba</summary></entry></feed>